姚松炎委大狀釐清參選資格 周庭今報名 梁家傑：倘林鄭DQ二人是與民為敵

姚松炎委大狀釐清參選資格 周庭今報名
梁家傑：倘林鄭DQ二人是與民為敵

港聞

姚松炎昨發聲明指已委託兩名資深大律師提供意見，一待取得意見就會報名參選。資料圖片

【本報訊】立法會補選提名期開始後，代表建制出戰九龍西的民建聯鄭泳舜昨正式報名參選，而代表民主派出戰的3名候選人，出戰新東的范國威計劃周五報名，出戰港島的香港眾志周庭今日會正式報名，而出戰九西的姚松炎正就參選資格尋求法律意見。對再有報章引述政府消息指兩人可能被DQ參選資格，資深大律師、公民黨主席梁家傑警告，若政府DQ二人等同與民為敵，特首林鄭月娥會為此付出政治代價。
記者：陳嘉裕

立法會提名期本周初開始，截至昨晚選舉事務處各區均接獲一份提名，港島區的提名來自新民黨陳家珮，新界東的提名為獨立人士陳玉娥，民建聯鄭泳舜和獨立民主派司馬文昨分別報名出選九龍西和建築、測量、都市規劃及園境界。

《星島日報》昨再引述消息，除指姚松炎可能會被DQ外，周庭因為香港眾志的「民主自決」綱領具有「港獨」色彩恐不能入閘。姚松炎發聲明指周一已去信選舉事務處，要求選舉管理委員會的提名顧問委員會就其參選資格提供意見，但選舉事務處回信指，任何人士對參選資格有疑問應諮詢法律顧問意見，而姚昨日已委託兩名資深大律師就參選資格提供意見，一待取得意見就會報名參選。

周庭

梁：從未聞周庭支持港獨

梁家傑昨出席電台節目時指，若DQ周庭是與民為敵，自己從沒聽過周庭支持港獨，極其量只是黃之鋒提過2047年香港前途自決，其中一選項是港獨，批評禁止周庭參選是搞「株連」，又指若林鄭DQ初選中高票勝出的姚松炎，將要付出政治代價。

代表建制出戰九西的鄭泳舜昨早率先報名參選，該黨前主席譚耀宗、主席李慧琼、立法會議員蔣麗芸等到場力撐。鄭泳舜形容今次是「逆境戰」，但即使贏輸都會全力以赴，強調若進入議會會反拉布和推動一地兩檢，令高鐵可在今年第三季通車。

另外，性傾向條例家校關注組成員趙佩玉昨宣佈參與新東補選，指今次是「神叫我參政」，主要政綱是反對設立「性別承認」制度、反對性傾向條例立法等，黃之鋒父親、家校關注組召集人黃偉明亦有現身支持。

Wtf 陳玉娥

宜家仲未係與民為敵咩？

與民為敵好耐啦on9

其實即係比個機會政府正名 佢哋DQ呢個行為

講到平時唔係與民為敵咁

梁天琦陳浩天交表已DQ
梁游+4個選完都DQ
一早已經與民為敵左啦

梁家傑︰「我係度立此存照，我反對香港獨立！」
周庭既自決option有港獨存在，都係違反基本法架喎